【現代/動作/冒險/懸疑】《木蘭辭》

故事簡介：

三十年前，長城工程發動二十萬人，挖空太行山腹，建成太行山導彈基地，但長城工程當中，暗藏著一個最高級別的國家機密……

木蘭辭——將此書獻俾有追求嘅讀者。

獨立網站：
FB專頁：

序章

1967年7月16日。
人類史上最偉大的壯舉，盛載著人類數千年的宿願，全球為之矚目的阿波羅11號航天器，將在今日發射，艙內三位航天員也將成為歷史上第一批登陸月球的人類。
阿波羅11號的發射現場吸引了超過一百萬的人群，全球觀看直播的觀眾人數也達到了驚人的六億。
「呼叫阿波羅11號，剛剛我們收到了今天的早晨新聞，要不要聽聽看？」
約翰遜航天中心的通訊員透過無線電，詢問靜坐在航天器內的三位航天員。
「來吧。」阿波羅11號的指令長尼爾回覆道。
「收到……首先是世界各地的教會、教眾都在為阿波羅11號祈禱、包括坐在白宮中觀看直播的總統先生；我們的前航天員弗蘭克表示會為你們重讀一遍他當初在阿波羅8號上諗過的創世經文；內閣和國會議員都被邀請來觀看發射；噢！巴茲，你兒子昨天旅遊去了；不過除了這些……」
「好的。」駕駛員巴茲在艙內苦笑。
「……收到，不過除了這些關於阿波羅11號的大頭條外，還有一條比較特別的告示，內容是請你們登月後，在那兒找找看一位美麗的女士和一隻巨大的兔子。根據古老的傳說，這位名叫嫦娥的東方美女已經住在月球上四千多年了，她被放逐到月球的原因，似乎是因為偷吃了丈夫的長生藥。還有她的寵物，那隻大笨兔，應該很顯眼的，畢竟牠就待在那株著名的玉桂樹之下。」
「收到，我急不及待要去找這位兔女郎了。」三位航天員一同失笑道。
作為盛載全體人類數千年宿願的啟航者，三位航天員都承擔著巨大的壓力，因此航天中心的通訊員都故意挑一些有趣的報導，例如當天的選美結果、球賽精華之類，適時開開玩笑，協助航天員放鬆心情。
「最後一條是共濟會在新聞上判登的頭條，他們想知道月球上有沒有理外之理。」
「什麼？」
「理外之理。他們是這麼寫的，天知道是什麼暗語。」
「我的上帝。」另一位航天員米高插口道：「巴茲，別做什麼蠢事。」
「喂，錄音機亮著呢。」指令長尼爾連忙按住米高，眼明手快地關掉錄音機。尼爾和米高都知道巴茲的身份，對此也沒有什麼抵觸，只要巴茲別做出危害大家或國家的事情，他們也懶得理會。
「說得我好像邪教成員一樣。」巴茲笑罵一聲：「我們也是有很多分會的，在我的分會中就也從沒聽說過什麼理外之理，而且我曾發誓效忠聯邦政府，我的專業操守優先於宗教信仰。」
「那你老婆和聯邦政府之間誰是優先？」米高打趣道。
「錄音機關了嗎？那當然是……」
「哈哈哈哈！」
三位航天員在笑罵中渡過了火箭升空前的緊張時間，然而他們永遠不知道，這趟月球之旅回程之時，他們將從月球上帶回一些不該帶回來的東西，並改變了全人類對世界的認知。
理外之理之章，就在那天展開。

序章

獨立網站：
FB專頁：

第一章

漢南太行山山勢險峻，歷來皆被視為兵家要地，在立國後，國家便著手於山腹建立戰略導彈基地，部署包括核彈在內的各式彈道飛彈。
戰略導彈基地的總指揮官，龐威少將，藉火箭軍改組為第二炮兵部隊而之機，晉升少將，統領太行山導彈基地，威風一時無兩。
然而此時此刻，龐威少將正愁眉深鎖坐在會議室中，基地裡除他以外最大的幾個巨頭，也一同坐在此處，一遍又一遍地重覆播放著一段錄像。
在這區區十五分鐘的錄像中，龐少將肯定還有尚未被發現的細節，若不能及早找出，說不定會議室內的人都要掉腦袋。
此時，「喀喀」的敲門聲不識趣地響了起來，龐少將心頭一震，應道：「進來吧。」
只見一名中校推門而入，正是龐少將的副官，那副官臉如土色，快步走到龐少將耳際低語幾句，後者神色瞬間難看至極。
「我去去便回。」龐少將拋下這句話，便與那副官匆忙離開會議室。
龐少將甫步出會議室，馬上追問副官：「你確定沒看錯，不是保衛部的？」
保衛部是總政治部轄下單位，軍隊內部獨立的糾察機關，功能相當於憲兵部隊，當出現重大軍事違規時，就由保衛部負責調查及執法。
「肯定不是，哪怕他們拿著貨真價實的保衛部證件。」副官堅定地點點頭：「我敢肯定那人就是『鐵面葉濤』，他們是國安的人，國安部特別調查局。」

國安部特別調查局，又稱第十九局，屬編制外的秘密部門，基於保密性，其存在未曾公開。
有別於國安部其他的情報或行動部門，第十九局處理的往往是一些存在不能被公開的神秘案件，這類案件的內容往往能對社會秩序或既有金融體系造成相當大的衝擊和動盪，例如一些直接衝擊到既得利益者的新發明、不明類生命體的研究、對社會大有裨益但違反人道主義的實驗……在官方文件上，這類案件一律純屬虛構。
由於案件大都涉及公眾危害性，倘若調查內容影響到國家安全，第十九局一般會在完成採證後，主動抹除任何形式的相關證據，來個死無對證。
以龐少將的地位，自然知道第十九局這個不能公開的秘密，那副官作為龐少將心腹，亦略知一二。
此時此刻，令龐少將聞風色變、來自特別調查局的三位調查員，帶同一整隊的保衛部第二偵察局的成員，以國安開出的「101特殊調查令」，將指揮中心內的士兵們盡數趕走，並站在基地指揮中心的總控制台前。
由於特別調查局的調查員身份需要保密，他們在外行動時常常以其他身份示人，如今這三位第十九局調查員明面上的身份，便是保衛部軍官。而負責驅逐士兵並守衛指揮中心的隊員，才是真正的保衛部成員，然而就算是他們，也沒有權限知道直屬上司的真正身份。
根據基地發給首都司令部的情報分析，此事已屬於軍部處理能力之外，必須交由特別調查局介入調查。
一切源由在今晨五時，一個奇怪的入侵者闖入軍區基地，與衛兵展開多場戰鬥後逃去無蹤。
如今由第十九局派來的三名調查員，無論在軍方還是國安，都算不上大人物，卻能以「101特殊調查令」賦予的「調查時無上通行權」直接繞過一切正常程序，連龐少將也沒有通知，就霸佔了指揮中心。
「劉姐，聽說入侵者擁有類似隱身或瞬間移動的能力，妳說他是變種人還是忍者來著？」一名二十出頭模樣的年輕調查員半開玩笑地問道。
「小陳，你還是改不了貧嘴這個陋習，到底你是怎麼通過考核的？」小陳口中的劉姐，此時正坐在調用監控錄像的工作台前，專心操作著數百個錄像。
「我帥唄。」小陳哈哈一笑。
那人聞言搖首，不作回應，她全名劉嫣，卻是一身成熟幹練的打扮，不見半分嫣然婉轉之色，俐落簡單的短髮充滿了率性的簡約美，臉上的眼鏡將她姣美的臉容修飾得更好看，卻也隔絕了雙眼的生氣，看上去冷冰冰的。
「葉組長，可以了。」劉嫣轉過身來，望向背後那高大的身影。
「直接播放吧。」被劉嫣稱呼為葉組長的男子，三十來歲的模樣，長了一張很有男人味的國字臉，穿著一件樸實無華的大衣，點了點頭。
「哪一段？」
「全部。」

「葉濤？那個鐵面葉濤？」
龐少將聽到副官的稟報，不由一驚。他從軍多年，曾經從一些特殊渠道聽過這名字。
鐵面葉濤，特別調查局的調查組長，據說辦案時連親人都不放過，但凡他所介入調查的案件，每每都將數個大人物連同其下整個梯隊一併搞死，是比總政治部更難纏的存在。
「為什麼是國安部？不，重點是為何會扯上第十九局？」龐少將冷汗直冒，猶如芒刺在背。
「難道，他們是為了那個入侵者而來的？」
導彈基地內有足以引起國際騷亂、甚至世界大戰的大殺傷力武器，若然遭到入侵，也應先由負責反間諜的第七、第八局優先介入調查，按理這些瑣事不值得第十九局的大人物親自動身前來。
那麼，原因就只餘下一個。
「葉濤在哪？」龐少將向身旁的副官問道。
「指揮中心，他們帶來的保衛部成員則負責守衛，禁止任何人進入，否則格殺。」
「禁止進入？」龐少將敏銳地嗅到了一絲不對勁：「莫非……」

「哪一段？」
「全部。」
劉嫣在工作台前輸入指令後，控制台上數十個螢幕同時出現了整個基地所有監控鏡頭的錄像。
數百個錄像在指揮中心同時放映，叫人眼花繚亂，三人一言不發，默默注視眾多螢幕屏。
從入侵者被巡邏衛兵發現後中槍負傷，然後雙方大打出手，直到入侵者逃逸消失，前後不過區區十五分鐘。
錄像播放至一半時，葉濤突然說道：「暫停，197號，重播。」
「葉哥，這麼多錄像你真能看得全？我眼都快要花了。」剛剛眾人專心看錄像時，小陳已多次想發言，但都被劉嫣一個瞪眼給吞了回去。
「看不完就閉嘴專心看，別煩著組長。」劉嫣按下重播鍵，數百個錄像再次放映。
「停。」看了一陣，葉濤又下令道：「慢放。」
放慢八倍播放，只見畫面上忽然出現一模糊白影，便是那神秘的白衣人首次暴露監控錄像中，但這時候，他是從天花板掉落到地上的。
之所以用「掉」而不是「跳」，是因為白衣人落地時明顯失去平衡，壓昏了一個剛好經過落點的巡邏哨兵。
「他是……藏在頂棚上？」小陳狐疑道。
劉嫣查看基地的建築圖紙後說道：「看來不是，白衣人掉下來的地方沒有通風槽或任何可依附之物，就是普通的石棚。」
「難道是暗道？」小陳問道：「軍用建築不是都會備有一些秘密通道嗎？」
「如果真是這樣，龐少將還在煩惱什麼？」劉嫣白了小陳一眼，馬上否定其說法：「一個基地長官會不知道暗道位置嗎？」
葉濤按下按鈕，197號鏡頭繼續播放，只見白衣人掉下來後的動靜引起了附近兩名士官的注意，兩名士官走過去後發現不明人士和士兵倒地，立即進入警戒，一手指著白衣人喝叫起來，一手按在腰間的槍袋上，準備隨時拔槍。
「韋明，三級士官長；龐敬，技術中士，龐將軍親屬。」劉嫣讀出報告上兩個士官的名字。
「韋明？那個魔槍手韋明？」小陳想起那個在漢南軍區頗有名氣，憑著一雙巧手和過人頭腦、拿下魔槍手名號的韋明。
特種部隊出身，在多項世界級軍事比賽中奪獎無數，傳說其拔槍速度鏡頭無法捕捉，連續射擊兩個目標時只能錄得一記槍聲，在極混亂的場景中也能迅速判決敵我，命中率達百分之一百零七，換在都市小說中就是個兵王主角了。
「就是他。」劉嫣意味深長的微笑起來。
畫面中，只見一道白影劃過，白衣人手中的翠綠短棍已筆直地把韋明的手掌插了個對穿，白衣人巧妙的勁力將韋明掌下的手槍連同槍袋一起捅爆！
用短棍！
韋明甚至來不及拔槍，白衣人已越過彼此間的距離，既快又準地廢了韋明引以為傲的手掌！
龐敬慌亂中連開三槍，第一槍正中白衣人左肩，白衣人莫名地原地呆立半晌，隨即身影又是一閃，身法詭異避過了之後接連射出的第二和第三發子彈。
這還是葉濤第一次看見有人能在如此短距離下閃避子彈！
但更離奇的卻在後面！
白衣人閃過兩發子彈後，下一刻竟已出現在龐敬身後！
就連正在慢放錄像的葉濤等人，也看不出白衣人是如何原地消失，並瞬間出現在龐敬身後。
那白衣人雖一棍敲昏龐敬，但槍聲已引起了騷動，指揮中心的監控人員發現異狀，啟動警報，大批衛兵朝著白衣人的位置包圍過去。
「放大那裡。」
隨著葉濤的命令，錄像中的白衣人被定格放大。
「那是什麼？」
「這好像是──喪服？」
小陳啞然。

第二章

「這好像是……喪服？」
小陳並沒有看錯，雖然白衣人中槍負傷，血染衣衫，但仍能勉強能看出那是一身喪服。
「哪有人會穿著喪服入侵軍事基地？」一向莊重的劉嫣也不禁傻眼。
雖然三人都奇怪白衣人的裝扮，但這種奇怪裝束，在白衣人那比魔槍手韋明還要快的詭異本領下，完全不值一提。
白衣人在層層包圍中接連施展那特殊本領，像忍者般瞬移到別處，用手中那莫名奇妙的短棍接戰基地衛兵，期間顯露的身手和反應極是了得，經受嚴格軍事訓練的基地衛兵在白衣人跟前，盡成低級商場保安。
只見白衣人出手既快又狠，但始終沒有下殺手，對於圍捕的衛兵都是一棍打昏了事，直到短棍碎裂開來，白衣人才俐落地搶過衛兵攻來的刺刀和配槍，繼續廝殺。
畫面可見白衣人對刺刀的使用技巧嫻熟精妙、出神入化，其施展出來的精湛連續技，堪稱軍隊刺刀術的最佳模範教材。葉濤可以看出白衣人所使出的招式，就是正宗的軍隊刺刀術。
但隨後的畫面更令三人驚訝，那白衣人起初開槍時手法似乎還有些生疏，命中率基本為零，然而接下來的命中率火箭式提升，更展示出高明的槍械應用技巧，甚至使出比快槍手韋明更迅捷可怕的手法──連開三槍，收音系統卻只錄得一下槍聲。
看到這幕，葉濤腦海中不斷回憶所有聽聞過的槍術高手，無論是世界各地、黑白兩道、符合條件且沒有明顯不在場證據的，卻一個都沒有。
回到畫面處，白衣人在基地裡左衝右突，卻偏衝不出去。這導彈基地是掏空山腹所建，唯一出入口是連接到野外的秘密地下鐵路通道，每一輛進出基地的列車以及成員都會預先記在行駛日誌中，沒有系統或基地總指揮官的許可，誰也不能開啟前往車站的電子閘門。
想離開此處，要麼打破山壁，要麼繼續朝地底挖下去也行。
白衣人重圍之下，兼又負傷在身，一時慌不擇路，竟跑進包圍圈的核心。
透過錄像，不難設想當時白衣人的處境：追兵四方八面蜂擁而至、走投無路、傷勢嚴峻。如無意外，白衣人必成階下之囚──但既然葉濤等人站在這裡，就說明真的發生了意外。
只見白衣人高舉右手，霎時間一匹高頭駿馬便無聲無色地出現在白衣人身前──如同白衣人詭異的身法一樣──無人知道這匹怪馬是怎麼出現的！
那匹怪馬毛色晶亮雪白，肌腱強壯，儼如千里神駒，白衣人原地一縱翻身上馬，便連人帶馬原地消失，當基地追兵趕到時，那兒只一片空空如也……
錄像到此結束．指揮中心裡的三人啞口無言，久久未能作聲。
雖然早已知情，但親眼目睹錄像，視覺衝擊還是非常大。
葉濤在第十九局任職多年，見盡匪夷所思，但再匪夷而所思的事情，也得符合科學的原理，並且是能夠以人類的知識概念進行理解。
若白衣人真能做到「瞬間」移動，那就違反了物理原則。
「葉哥，那……那人到底是怎麼做到的？」
小陳興奮的情緒被詭異的錄像一掃而空。
劉嫣本想習慣性的吐槽小陳，但小陳一問之下，也被撩起了好奇心。
「對方怎麼做到，抓住他時自然會知，目前得先弄清楚對方身份。」葉濤望著螢幕說道：「他，不是入侵者。」
劉嫣和小陳點頭同意，能進入特別調查局的，也不會是省油的燈──三人都看出白衣人並非意圖對軍事基地進行滲透作業。
一般的入侵者被發現後必然低調行事，伺機逃走，情不得已才出手制敵，而非毫不忌諱地暴露形跡，浪費寶貴的氣力和時間見人便打，引起騷動。
但若不是有意入侵，他又是怎麼闖進戒衛森嚴的保安？
「化驗過白衣人的血液和短棍的材質沒有？」葉濤忽然問道。
「短棍的材質很普通，屬於禾木科竹屬植物，但樣本與已知的竹屬植物基因有些微出入，無法分析來源地。」劉嫣是優秀幹練的調查員，她在進入基地時，已經向基地內的鑑證小組徵取化驗報告，此時一邊翻查一邊朗讀起來：「白衣人的基因鑑定顯示是亞裔女性，按端粒體長度推測其年齡在三十以下，帶有GRM1和GRM5基因變異，這種人新陳代謝速度很快，有著優秀的學習和記憶能力。」
劉嫣補充道：「另外化驗師們特別提到其血液樣本中，沒有任何針對流行病毒的特異免疫因子，換言之這人幾乎沒接受過任何已知疫苗接種，但由於樣本受污染且採集量不足，結果可能存在誤差。」
「身份不明、目的不明、連體質也很特殊？」小陳插口道：「目前我們唯一可以肯定的只是對方既不是入侵者，也不是間諜。」
「正是，如果我是間諜，也不會屢屢暴露瞬移這種撤手鐧。」劉嫣也發表了意見。
小陳雙手一攤：「但她會瞬移，如果她從此不再出現，我們的線索就斷了。」
葉濤沉默了一會，伸手入懷，掏出一個小型反監聽器，將功率調到最大：「三十年前，長城工程計劃動員二十萬人，挖空太行山腹，建成這個戰略導彈基地。但工程當中隱藏著一個最高等級的國家機密，其機密程度連基地指揮官龐少將也不知道有這個秘密存在。這就是我把指揮中心裡的所有人都趕出去的原因－－我懷疑白衣人跟這秘密有關。」

「原來如此，難怪上面會把案子發給我們。」小陳露出興奮之色，既然葉濤如此開口，就表示他接下來將要說出那個秘密。
「葉組長，你是說三十年前太行山那個吸血僵屍？」劉嫣一臉驚訝：「我一直以為是傳言，難道是真有其事？」
「什麼吸血僵屍？」小陳好奇追問。
「當年工程隊伍中流傳著一則怪談，說太行山中伏著一隻千年屍妖，工程驚醒了屍妖，很多工程人員都被屍妖吸乾血液，死狀淒慘……」劉嫣一臉凝重地解釋道，說到一半，卻被葉濤打斷。
「這確實只是傳言，不必再提，我所指的秘密是……」
葉濤正待說下去，突然操作台上的電腦彈出了一個通行請求，來源為指揮中心的閘門外，葉濤見狀皺眉，他已經吩咐過駐守在門外的部下，不得讓任何人靠近指揮中心，但通行請求仍不斷重覆彈出。
葉濤向劉嫣打了個眼色，收起反監聽器。
指揮中心的閘門在劉嫣操作下打開，門外一人大步進來，正是基地的總指揮官龐少將，由於葉濤的命令和第二偵察局的封鎖，因此連龐少將也要得到葉濤的批准才能進入。
「葉組長。」雖然葉濤身份特殊，但龐少將也是堂堂基地最高指揮官，態度上沒必要低聲下氣：「情報人員發現了可靠消息，今晨五時三十分，一名穿著喪服的女子失血過多，昏倒在靜州市中央大道，被途人發現並送進漢南省人民醫院，據報身上有一處槍傷，傷口位置與錄像中的入侵者吻合。」
「是她了！」小陳大叫：「那入侵者不就是個華人女性嗎？」
「五時三十分？」劉嫣抓住了重點：「她在十五分鐘內趕到數十公里外的靜州市？」
葉濤反應迅速，聞言立即下令：「龐將軍，疑犯似乎有瞬間移動的能力，請通知醫院和當地武警，嚴密看管疑犯，允許使用非致命武器。在我到達前，嚴禁疑犯有任何對外接觸。劉嫣，你留下來收集證物，並執行焚書令；小陳，回去申請檢視工程資料的許可。」
小陳頓感失望，暗自埋怨龐威來的不是時候。
葉濤下完命令，二話不說就走，這時龐少將卻突然叫住了他：「那個，葉組長，關於司令部的安排……」
龐少將支支吾吾，葉濤卻只皺眉不語，站在葉濤身後的劉嫣上前一步，托了托眼鏡：「少將閣下，我們只負責調查，人事上的處分或任何安排與第十九局一概無關。」
特別調查局在調查時擁有無上的通行權，但他們並非蘇聯密警、中情局探員或者MI6特工，沒有執法、指揮或管理等權限，其任務還是以調查各種不能公開的秘辛為主。
龐少將聽得劉嫣此話，心中老大不悅，他拉住葉濤，這是領導之間的對話，這劉嫣不過是個跟班，怎能擅自插口？但龐少將沉得住氣，只以為是葉濤的示意，不便計較劉嫣不知分寸的行為，一臉笑容可掬。
「葉組長不用著急，地方警備已經配合協助看管犯人了。素聞葉組長正直不阿，廉潔奉公，對祖國一片赤誠之心，實在是本將的知音人，本將也認識許多同道中人，有機會可以介紹給葉組長認識，將來互相幫忙，一起為祖國效力！」
龐少將在暗示什麼，葉濤當然聽得懂。
「你們兩個。」葉濤扭頭望向兩名部下：「照我剛剛的說話做。」說畢便逕自離去，小陳跟在其後，兩人都沒有搭理龐少將。
在葉濤看來，此刻分秒必爭，疑犯醒來後隨時再次逃逸，龐少將卻為了這等芝麻小事叫住自己，明顯公私不分。
看到龐少將呆立原地，劉嫣心中暗罵一聲，「鐵面葉濤」的大名在國安誰人不知？剛正不阿，依法辦事，在葉濤面前做這種露骨的暗示簡直作死。若此事傳了出去，更有可能污了葉濤名聲。
「龐將軍，剛才你也聽到了，葉組長已經發佈了焚書令。」劉嫣雖然暗裡腹誹，恨不得把龐威剪皮拆骨，但還是擺出了一個既不算失禮又令人感到冷淡的笑容：「至於龐少將的好意……我們心領了。」
劉嫣望著原地發愣的龐少將，微微笑道。